{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026730",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.visitjeju.net/kr/detail/view?contentsid=CONT_000000000500034#",
        "collectedDate": "2023-09-05",
        "publishedDate": "2016-05-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "コムンオルム"
    },
    "text": "コムンオルム\n\n済州特別自治道済州市朝天邑宣教路569-36\nコムンオルムは海抜456m(周囲4,551m)のオルムで、コムンオルム溶岩洞窟系を形成した母体として知られている。 森が茂って黒く見えてコムンオルムと言ったと伝えられている。 済州道のオルムの中で唯一ユネスコ世界自然遺産に登録されたが、これはコムンオルムから流れ出た溶岩流が傾斜に沿って北東側海岸まで流れ、地質学的価値の高い火山地形と溶岩洞窟を作り出したためだ。 済州道自然遺産地区学術調査用役結果によると、仙屹里コムンオルム周辺に発達した洞窟の規模は溶岩洞窟としては世界的な水準であることが確認された。コムンオルムは北東側の山斜面が爆発した馬蹄型分析区の形をしており、頂上に上がればコムンオルム溶岩洞窟系を作った火山の噴火口が一目で見え、噴火口の中には低くそびえ立った小さな峰がある。 周辺には溶岩洞窟をはじめとする散弾、溶岩陥没口、垂直洞窟、植木とシキミ群落、風穴など多様に発達した火山地形を観察することができる。 その他に坑道陣地、兵站道路など日本軍の太平洋戦争時の軍事施設が発見されており歴史探訪地としても活用されている。  自然遺産登録後、トレッキングは予約制で運営されており、探訪案内所内の展示ギャラリーと4D劇場、自然遺産展示館は休館日の火曜日以外は予約なしで観覧できる。 電話予約およびインターネット予約は探訪希望前月1日から先着順で行われ、当日予約は不可だ。（例:5月10日の予約を希望する場合は、4月1日から予約可能）",
    "QA": [
        {
            "question": "コムンオルムはどこにありますか？",
            "answer": "済州特別自治道済州市朝天邑宣教路569-36にあります。"
        },
        {
            "question": "コムンオルムは何メートルの海抜にありますか？",
            "answer": "コムンオルムは海抜456メートルにあります。"
        },
        {
            "question": "コムンオルムは何を形成している母体として知られていますか？",
            "answer": "コムンオルムはコムンオルム溶岩洞窟系を形成している母体として知られています。"
        },
        {
            "question": "コムンオルムは何のためにユネスコ世界自然遺産に登録されましたか？",
            "answer": "コムンオルムから流れ出た溶岩流が傾斜に沿って北東側海岸まで流れ、地質学的価値の高い火山地形と溶岩洞窟を作り出したため、ユネスコ世界自然遺産に登録されました。"
        },
        {
            "question": "コムンオルム周辺の洞窟の規模は何ですか？",
            "answer": "済州道自然遺産地区学術調査用の結果によると、仙屹里コムンオルム周辺に発達した洞窟の規模は世界的な水準であることが確認されました。"
        },
        {
            "question": "コムンオルムの火山は何の形をしていますか？",
            "answer": "コムンオルムは北東側の山斜面が爆発した馬蹄型の形をしています。"
        },
        {
            "question": "コムンオルム周辺で観察できる火山地形は何ですか？",
            "answer": "周辺には溶岩洞窟をはじめとする散弾、溶岩陥没口、垂直洞窟、植物とシキミ群落、風穴など多様に発達した火山地形を観察することができます。"
        },
        {
            "question": "コムンオルムはどのように予約することができますか？",
            "answer": "トレッキングは予約制で運営されており、電話予約およびインターネット予約が可能です。予約は探訪希望前月1日から先着順で行われますが、当日予約は不可です。"
        },
        {
            "question": "コムンオルムで観覧できる施設はありますか？",
            "answer": "探訪案内所内に展示ギャラリーと4D劇場、自然遺産展示館があります。火曜日以外は予約なしで観覧できます。"
        },
        {
            "question": "コムンオルム周辺にはどのような歴史探訪地がありますか？",
            "answer": "コムンオルム周辺では太平洋戦争時の日本軍の軍事施設である坑道陣地や兵站道路などが発見されており、歴史探訪地としても活用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 476,
        "QA": 554
    }
}